《**AYAKASHI**》（）是[CROSSNET公司製作並於](../Page/CROSSNET.md "wikilink")2005年10月28日发售的[Windows](../Page/Windows.md "wikilink")[PC平台](../Page/PC.md "wikilink")[十八禁传奇战斗](../Page/十八禁遊戲.md "wikilink")[冒險](../Page/冒險遊戲.md "wikilink")[美少女遊戲](../Page/美少女遊戲.md "wikilink")\[1\]。2006年9月29日发售后日谈作品**AYAKASHI
H**\[2\]，2007年8月动画化决定，于2008年1月起正式播放\[3\]，同时也决定漫画化，在月刊MAGAZINE
Z上进行连载\[4\]。

## 故事简介

久坂悠从小时起就有不可思议的力量。能够在不接触到物体的情况下，将它们折弯或者折断。他并不知道这个力量究竟是什么，仅仅拿它来赚取零花钱。可是有一天，悠与一位名为夜明瑛梦（）的谜般少女相遇了……

## 登场人物

複數的名稱為[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")，並以角色、遊戲／動畫來排序。

  -
    御明学院学生。从小的时候就拥有不可思议的力量，在遇到夜明瑛梦之后，这种力量觉醒了。
  -
    守护力量未成熟的悠的谜之少女，沉默冷静。因为和AYAKASHI缔结契约的关系，眼睛几乎完全失明。
  -
    悠的青梅竹马，十分关心悠，学校曲棍球部成员。
  -
    在日法间往返的时尚女孩子，喜欢悠，性格天真烂漫，有神秘的能力。
  -
    和泉友人夏原的化猫型人型AYAKASHI，搜索能力的AYAKASHI。
  -
    似乎与瑛梦是姐妹，“他”的护卫。
  -
    AYAKASHI事件最恶的源头。
  -
    悠的青梅竹马，但在两年之前，因为悠而不幸死亡。

## AYAKASHI

  - 龙
    「破灭」与「再生」的AYAKASHI。白色的身躯，红色的细纹的巨龙，宿主为久坂
    悠。所有AYAKASHI之母，拥有究级力量的AYAKASHI，两年前的战斗中遭大蛇重创，曾一度产生恐惧而寄宿在悠的体内，无法展现其力量。
  - 悟
    「侵蚀」的AYAKASHI。外表如一根白色的纺锤针，原宿主为牧原和泉，两年前的战斗中和泉为了救悠，将自己的灵魂与AYAKASHI一起转移到了瑛梦身上，而其自己死去。现任宿主为夜明瑛梦，拥有读取、操控人心、探索四周动静的力量。
  - 恶路王
    「刚」的AYAKASHI。巨大的蓝色恶鬼，身披一条蓝色围巾和灰色长裤，头上的双角如同僧侣一般。宿主为夜明瑛梦，拥有强大力量的同时，对于宿主造成的负担也相当大。
  - 天狗
    「瞬缠」的AYAKASHI。宿主是帕姆，具有无限延伸、切开空间、瞬间移动的能力。
  - 化猫
    「探索」的AYAKASHI，人型形态也就是现在的夏原织江，原宿主为和泉的友人夏原，与宿主一心同体。
  - 镰鼬
    「疾风」的AYAKASHI，宿主为真田恭平，外型如同一条银白的细蛇，攻击方式为藉由空气刀的力量切碎物体。
  - 岩鱼
    「虚无」的AYAKASHI，宿主为乃木慎平，外型是一只扁平巨嘴的白色大鱼。能力为让物体的存在消失。吞噬宿主之后的完全体形态，是一只更为巨大的黑色大鱼。

## 製作人員

  - 監督：[TOMA](../Page/TOMA.md "wikilink")
  - 人物設定・原畫：TOMA、、鳥取砂丘
  - 劇本：TOMA、、藤太雄
  - 音樂：[細井聰司](../Page/細井聰司.md "wikilink")

## 主題歌

  - 片頭曲：「****」
    作詞：[中原涼](../Page/中原涼.md "wikilink")　作/編曲：細井聰司　演唱：中原涼
  - 片尾曲：「****」
    作詞：中原涼　作/編曲：細井聰司　演唱：中原涼
  - 片尾曲：「**三日月**」
    作詞：中原涼　作/編曲：細井聰司　演唱：中原涼

## 電視動畫

### 主題歌

  - 片头曲：「Cloudier sky」
    作詞・作曲：[志倉千代丸](../Page/志倉千代丸.md "wikilink")　編曲：[磯江俊道](../Page/磯江俊道.md "wikilink")　歌：[彩音](../Page/彩音.md "wikilink")
  - 片尾曲：「篝火」
    作詞：[奥井雅美](../Page/奥井雅美.md "wikilink")　作曲：[Monta](../Page/Monta.md "wikilink")　編曲：[市川淳](../Page/市川淳.md "wikilink")　歌：[KAORI](../Page/KAORI.md "wikilink")

### 各話列表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>話數</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>劇本</p></th>
<th><p>分鏡</p></th>
<th><p>演出</p></th>
<th><p>作畫監督</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>はじまりの血</p></td>
<td><p><a href="../Page/鴻野貴光.md" title="wikilink">鴻野貴光</a></p></td>
<td><p>高田淳</p></td>
<td><p>渡邊伸弘</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>覚醒</p></td>
<td><p>松岡秀明、高梨光</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>代償</p></td>
<td><p>高田淳</p></td>
<td><p>横田和善</p></td>
<td><p>箕輪悟</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>アヤカシ使い</p></td>
<td><p>金子ツトム</p></td>
<td><p>小林浩輔</p></td>
<td><p>佐々木敏子、森田岳士</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>“彼”</p></td>
<td><p>鴻野貴光</p></td>
<td><p>高田淳</p></td>
<td><p>星野真</p></td>
<td><p>坂巻貞彦</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>和泉</p></td>
<td><p>津田義三</p></td>
<td><p>福島豊明、田中保</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>孤立</p></td>
<td><p>金子ツトム</p></td>
<td><p>廣川集一</p></td>
<td><p>高乗陽子、水谷麻美子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>エイム</p></td>
<td><p>藤原良二</p></td>
<td><p>星野真</p></td>
<td><p>坂巻貞彦</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p>決意</p></td>
<td><p>柳瀬雄之</p></td>
<td><p>朴商鎬</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>ふたり</p></td>
<td><p>山田一豊</p></td>
<td><p>小林浩輔</p></td>
<td><p>山田一豊、朴商鎬</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p>戻れぬ道</p></td>
<td><p>鴻野貴光</p></td>
<td><p>高田淳</p></td>
<td><p>廣川集一</p></td>
<td><p>朴商鎬、T.K ANIMATION</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p>共生</p></td>
<td><p>高田淳</p></td>
<td><p>小林多加志、佐々木敏子<br />
水谷麻美子、朴商鎬</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 播放電視台

| 播放地域                               | 電視台                                      | 播放開始                | 播放星期及播放時間         | 播放區分                                         |
| ---------------------------------- | ---------------------------------------- | ------------------- | ----------------- | -------------------------------------------- |
| [東京都](../Page/東京都.md "wikilink")   | [東京都會電視台](../Page/東京都會電視台.md "wikilink") | 2008年1月8日－3月25日     | 星期二 25時30分～26時00分 | [獨立UHF系](../Page/全國獨立UHF放送協議會.md "wikilink") |
| [千葉縣](../Page/千葉縣.md "wikilink")   | [千葉電視台](../Page/千葉電視台.md "wikilink")     | 2008年1月6日－3月23日     | 星期日 24時30分～25時00分 |                                              |
| [神奈川縣](../Page/神奈川縣.md "wikilink") | [神奈川電視台](../Page/神奈川電視台.md "wikilink")   | 星期日 25時30分～26時00分   |                   |                                              |
| [埼玉縣](../Page/埼玉縣.md "wikilink")   | [埼玉電視台](../Page/埼玉電視台.md "wikilink")     | 2008年1月11日－3月28日    | 星期五 25時30分～26時00分 |                                              |
| [兵庫縣](../Page/兵庫縣.md "wikilink")   | [SUN電視台](../Page/SUN電視台.md "wikilink")   | 2008年1月9日－3月26日     | 星期三 26時10分～26時40分 |                                              |
| [愛知縣](../Page/愛知縣.md "wikilink")   | [愛知電視台](../Page/愛知電視台.md "wikilink")     | 2008年1月10日－3月27日    | 星期四 25時58分～26時28分 | [東京電視台系](../Page/東京電視台.md "wikilink")        |
| 全日本                                | [AT-X](../Page/AT-X.md "wikilink")       | 2007年12月12日－隔年2月27日 | 星期一 11時00分～11時30分 | [CS放送](../Page/CS放送.md "wikilink")           |

## 漫畫

《AYAKASHI》於漫畫月刊《[マガジンZ](../Page/マガジンZ.md "wikilink")》2008年4月號到7月號期間連載，單行本由[講談社發售](../Page/講談社.md "wikilink")。\[5\]

| 集數 | 發售日        | ISBN                   |
| -- | ---------- | ---------------------- |
| 1  | 2008年3月21日 | ISBN 978-4-06-349339-9 |
| 2  | 2008年7月23日 | ISBN 978-4-06-349369-6 |

## 網路廣播

《未祐とさくらのAYAKASHI
R》2008年1月5日到3月15日期間於網路電台メディファクラジオ和アニスタ.TV發佈共6回，由松来未祐和野川さくら擔任主持人。

## 評價

《AYAKASHI》在日本美少女游戏与动画相关商品销售网站Getchu.com的2005年10月销量榜上排名第3\[6\]，2005年排名第14\[7\]。

## 參考來源

## 外部链接

  - [CROSSNET](http://www.cross-net.co.jp/)
  - [动画官网](http://www.ayakashi.info/)
  - [動畫官網](http://www.mxtv.co.jp/ayakashi/)（[TOKYO
    MX](../Page/TOKYO_MX.md "wikilink")）

[Category:2005年日本成人遊戲](../Category/2005年日本成人遊戲.md "wikilink")
[Category:美少女遊戲](../Category/美少女遊戲.md "wikilink")
[Category:Windows遊戲](../Category/Windows遊戲.md "wikilink")
[Category:2008年UHF動畫](../Category/2008年UHF動畫.md "wikilink")
[Category:AT-X動畫](../Category/AT-X動畫.md "wikilink")
[Category:日本成人遊戲改編電視動畫](../Category/日本成人遊戲改編電視動畫.md "wikilink")
[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:講談社漫畫](../Category/講談社漫畫.md "wikilink")
[Category:月刊Magazine Z](../Category/月刊Magazine_Z.md "wikilink")
[Category:妖怪題材電子遊戲](../Category/妖怪題材電子遊戲.md "wikilink")

1.
2.
3.  [太平洋游戏网：解析《AYAKASHI怪》\!觉醒少年战异怪\!](http://j.pcgames.com.cn/blog.jsp?bid=15406)

4.
5.
6.
7.